\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}

\usepackage{xcolor}

\usepackage{lmodern}
\usepackage{ae,aecompl}	
\usepackage[widespace]{fourier} % pour math 'droite' : [upright]
\usepackage{mathrsfs} 	% font cali. \mathsc

\usepackage{amsfonts,amsmath,amssymb,amsthm,amscd}
\usepackage{nicefrac} % \nicefrac{a}{b} --> "a/b" but nicer
\usepackage[e]{esvect}  % \vv{arg} ou \vv*{arg}{indice}
\usepackage{siunitx}


\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=1cm,bottom=1cm,landscape=true]{geometry}
\pagestyle{empty}

\newcommand{\red}{\textcolor{red}}
\newcommand{\diff}{\mathrm{d}}
\DeclareMathAlphabet{\pazocal}{OMS}{zplm}{m}{n}

\renewcommand{\arraystretch}{1.2}
\setlength{\parindent}{0em}

\sisetup{locale=FR,inter-unit-product=\ensuremath{{}\cdot{}}}


\begin{document}
\centering
\begin{tabular}{llllll}

	\textbf{Grandeur} & \textbf{Symbole usuel} & \textbf{Unité} & \textbf{Symb. unité} & \textbf{Symb. dimension} & \textbf{Notes} \\ \hline \\
	
		\textbf{Longueur} & $d,l$ & mètre & \si{\meter} & L & \\
		
		\textbf{Masse} & $m$ & kilogramme & \si{\kilogram} & M & \\
	
		\textbf{Temps} & $t$ & seconde & \si{\second} & T & \\
		
		\textbf{Intensité électrique} & $I,i$ & ampère & \si{\ampere} & I & \\
		
		\textbf{Température thermodynamique} & $T$ & kelvin & \si{\kelvin} & $\Theta$ & \\ 
		
		\textbf{Quantité de matière} & $n$ & mole & \si{\mole} & N & \\
		
		\textbf{Intensité lumineuse} & $I_v$ & candela & \si{\candela} & J & \\[2.5ex]
		
		
		
		Angle plan & $\alpha$,$\theta$,$\varphi$,... & radian & \si{\radian} & $\emptyset$ & \\
		
		Angle solide & $\Omega$ & stéradian & \si{\steradian} & $\emptyset$ & $\diff\, \Omega=\diff S/r^2$ \\
		
		Fréquence & $f,\nu$ & hertz & \si{\hertz} & T$^{-1}$ & $f=1/T$ \\	
		
		Force & $F$ & newton & \si{\newton} & LMT$^{-2}$ & $P=m\cdot\mathfrak{g}$ \\
		
		Pression & $P$ & pascal & \si{\pascal} & L$^{-1}$MT$^{-2}$ & $P=F/S$ \\
		
		Énergie, Travail & $E,W,U$ & joule & \si{\joule} & L$^2$MT$^{-2}$ & $E=m\cdot c^2$ \\
		
		Puissance, Flux énergétique & $\pazocal{P}$ & watt & \si{\watt} & L$^2$MT$^{-3}$ & $\pazocal{P}=\diff\, W/\diff t$ \\
		
		Quantité de charge & $Q,q$ & coulomb & \si{\coulomb} & TI & $i=\diff\, q/\diff t$ \\
		
		Potentiel électrique, Tension, f.é.m & $U,V$ & volt & \si{\volt} & L$^2$MT$^{-3}$I$^{-1}$ & $E=1/2\times q\cdot U$ \\
		
		Résistance électrique, Impédance, Réactance & $R,Z$ & ohm & \si{\ohm} & L$^2$MT$^{-3}$I$^{-2}$ & $U=R\cdot I$ \\
		
		Conductance électrique, Admittance, Susceptance & $G,Y$ & siemens & \si{\siemens} & L$^{-2}$M$^{-1}$T$^3$I$^2$ & $G=1/R$ \\
		
		Capacité électrique, Permittance & $C$ & farad & \si{\farad} & L$^{-2}$M$^{-1}$T$^4$I$^2$ & $q=C\cdot U$ \\
		
		Inductance électrique, Perméance & $L$ & henry & \si{\henry} & L$^2$MT$^{-2}$I$^{-2}$ & $U=L\cdot\diff\, i/\diff t$ \\
		
		 Flux d'induction magnétique & $\Phi_B$ & weber & \si{\weber} & L$^2$MT$^{-2}$I$^{-1}$  & $\diff\, \Phi_B=U\diff t$ \\
		
		Induction magnétique & $B$ & tesla & \si{\tesla} & MT$^{-2}$I$^{-1}$ & $\Phi_B=\int\vv{B}\cdot\vv{\diff S}$ \\
		
		Flux lumineux & $\Phi_v$ & lumen & \si{\lumen} & J & $\diff\,\Phi_v=I_v\,\diff\,\Omega$ \\
		
		\'Eclairement lumineux & $E_v$ & lux & \si{\lux} & L$^{-2}$J & $E_v=\diff\, \Phi_v / \diff S$ \\
		
		Radioactivité (désintégrations par seconde) & $A$ & becquerel & \si{\becquerel} & T$^{-1}$ & $A=-\diff\,N/\diff t$ \\
		
		Dose absorbée (de rayonnement ionisant) & $D$ & gray & \si{\gray} & L$^2$T$^{-2}$ & $D=\diff\, E/\diff m$ \\
		
		Dose équivalente (de rayonnement ionisant) & $H$ & sievert & \si{\sievert} & L$^2$T$^{-2}$ & $H=\omega_i D_i$ \\
		
		Catalyse & $k_{\rm cat}$ & katal & \si{\katal} & T$^{-1}$N & $k_{\rm cat}=n/\Delta t$ \\
		
		
	
	

\end{tabular}

\end{document}